東奧延期一定重創日本經濟？ 部分專家不認同

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎疫情肆虐，東京奧運延期機率越來越大，現在外界都在衡量，若東奧延期日本經濟將承受多少損失，不過也有專家認為，事實上東奧延期對日本的經濟衝擊，可能並沒有外界想像中那麼大。

例如牛津經濟研究院（Oxford Economics）專家Stefan Angrick就向《CNBC》表示，該機構預期，就算2020年沒有東京奧運，對日本的經濟衝擊仍是「相對有限」的。

Stefan Angrick表示，該機構專家認為，東京奧運促進經濟的方式，是透過場館營建工程，以及奧運會舉辦時，促進旅遊業及消費蓬勃發展，鑒於目前場館營建工程已經完畢，反映在GDP的數字並不會改變。

接著是旅遊業及消費，Stefan Angrick表示，2者因東京奧運停辦而受重創，是在「沒有疫情」的情境下才會發生，但是鑒於當前處境，旅遊業基本上已經停滯，消費也在衰退，也就是說奧運延期對2者的衝擊，可能是相當和緩的。

不過此說法也非所有專家都認可，如高盛（Goldman Sachs）日本策略長Kathy Matsui認為，東京奧運延期，無異向全世界宣告武漢肺炎疫情仍未趨緩，這對全球的影響，可能對日本出口造成衝擊，並惡化國內消費及商業活動。

CNBC：

延期唔會死, 最多傷少少
但照搞係必死

遲左d外滙最多遲入黎
照搞即係叫d錢唔好黎

反正2021我一定去日本買ACG周邊